<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C8_title">Recuperar tu cartera</string>
    <string name="C8_tagline">Descubre cómo puedes utilizar las palabras de recuperación para importar una cartera preexistente en tu dispositivo.</string>

    <string name="C8_p1">Reestablecer una cartera a partir de las palabras de recuperación es normalmente bastante fácil. Las palabras de recuperación (también conocido como frase mnemónica) utiliza un estándar llamado BIP39, el cual proporciona una forma común para recuperar tus monedas en diferentes carteras. El patrón habitual para respaldar y recuperar una cartera es el siguiente:</string>
    <string name="C8_p2">1. Creamos una cartera y el programa o la aplicación nos proporcionará 12 o 24 palabras para que las anotemos y las guardemos. El orden de estas palabras es importante, asique asegúrate de anotarlas en el orden correcto. En Padawan, podrás ver las 12 palabras cuando quieras entrando en la pantalla de \“Palabras de recuperación\” en el menú.</string>
    <string name="C8_p3">En la mayoría de carteras, solo tendrás una oportunidad para ver las palabras, ASIQUE ASEGÚRATE DE ESCRIBIRLAS Y TRATARLAS COMO EL DINERO QUE REPRESENTAN.</string>
    <string name="C8_p4">2. Tras crear una cartera nueva, siempre puedes intentar enviar una cantidad muy pequeña de bitcoin, borrarla, e intentar hacer una recuperación completa utilizando las palabras proporcionadas por dicha cartera. También, si tienes dos dispositivos que puedas utilizar para realizar esta prueba, puedes intentar crear la cartera en uno de ellos, recuperar la cartera en el otro dispositivo, y comprobar que la cantidad que enviaste es accesible desde ambos dispositivos. Si todo va bien e hiciste el respaldo de tu cartera correctamente, podrás introducir de nuevo las palabras de recuperación y se generará exactamente la misma cartera y las monedas estarán allí.</string>
    <string name="C8_p5">3. En Padawan, debes pulsar en \“Ya tengo una Padawan wallet\” e introducir las 12 palabras de recuperación.</string>

    <string name="C8_h1">El poder de las palabras de recuperación</string>
    <string name="C8_p6">La habilidad para recuperar una cartera únicamente utilizando las palabras es muy potente, porque significa que no necesitas tener la aplicación instalada en tu teléfono para transportar tu bitcoin. Simplemente puedes guardar las 12 palabras en un lugar seguro (aprenderlas de memoria puede ser útil, ¡aunque no confíes unicamente en esa opción!) y reconstruir la cartera más adelante cuando la necesites. Las palabras de recuperación son también un estándar entre la mayoría de las carteras en bitcoin, lo que significa que, ¡podrás reconstruir tu cartera utilizando una aplicación diferente o una cartera para tu ordenador y las monedas serán accesibles!</string>
    <string name="C8_p7">Este aspecto del software de bitcoin es a menudo malinterpretado y merece la pena que te tomes tu tiempo para apreciarlo; los bitcoins no están \“guardados\” en ningún teléfono, ordenador o cartera física (en inglés hardware wallet). Simplemente accedes a ellos.</string>
    <string name="C8_p8">Las monedas de signet que tienes en Padawan pueden recuperarse y ser utilizadas en otras carteras para móviles, carteras para ordenadores y carteras físicas (o hardware wallets) que soporten el estándar del BIP39. Si tus palabras de recuperación están correctamente respaldadas, borrar la aplicación de tu teléfono ¡no será un problema!</string>
</resources>
