<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C2_title">Recibir bitcoin</string>
    <string name="C2_tagline">¿Cómo se recibe bitcoin?</string>

    <string name="t2_p1">Para recibir bitcoin, debes solicitar a tu cartera (una como Padawan) que genere una nueva dirección de recepción. Cada vez que recibas bitcoin, tu cartera utilizará una nueva dirección.</string>
    <string name="t2_p2">Para que sea más fácil de compartir, te mostramos la dirección de dos formas habituales:</string>
    <string name="t2_p3">1. Una serie de letras y números que puede que se parezcan a algo como esto:</string>
    <string name="t2_p4">O</string>
    <string name="t2_p5">2. Un código QR que puede que se parezca a algo como este:</string>
    <string name="t2_p6">Los dos formatos anteriormente mencionados se refieren a una misma dirección, aunque en diferentes formas.</string>

    <string name="t2_h1">Generar direcciones de recepción</string>
    <string name="t2_p7">Para recibir bitcoin tienes dos opciones:</string>
    <string name="t2_p8">1. La persona que envía escanea un código QR: si la persona que quiere enviarte monedas está cerca, genera una nueva dirección y pídele que utilice su teléfono para escanear el código QR que aparecerá en tu cartera.</string>
    <string name="t2_p9">2. Copia y pega la dirección de recepción para compartirla: Genera una nueva dirección de recepción, copia la serie de letras y números (la dirección), y pégala en un mensaje a la persona que te realizará el pago. Si es posible, deberías intentar enviar estos mensajes a través de una plataforma de mensajes encriptados, ¡para que la dirección de la transacción sólo la conozcáis tú y la persona que te va a realizar el pago!</string>
    <string name="t2_p10">En Padawan, puedes mantener pulsado sobre la dirección y la cartera te ofrecerá poner la dirección directamente en tu portapapeles para que lo pegues en otro sitio.</string>

    <string name="t2_h2">¡Ten cuidado!</string>
    <string name="t2_p11">Es muy importante que tengas cuidado cuando envíes o recibas bitcoin. La persona que envía bitcoin debe utilizar la dirección de forma correcta y exacta.</string>
    <string name="t2_p12">Aunque el sistema de códigos QR y la función de copiar y pegar de nuestros teléfonos son una forma aceptable de ser precavidos, siempre debes comprobar dos veces la dirección completa de recepción. Como mínimo, cuando copies y pegues la dirección, asegúrate de que los 5-10 primeros caracteres y los 5-10 últimos coinciden.</string>
    <string name="t2_p13">Recordatorio: Padawan solo utiliza bitcoins de la red de pruebas. ¡No intentes enviar bitcoins reales!</string>
</resources>
