<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C6_title">Unidades de bitcoin</string>
    <string name="C6_tagline">Satoshis, bitcoins, y más.</string>

    <string name="t6_p1">La palabra bitcoin tiene varios significados. Cuando la gente se refiere a bitcoin suele significar (a) la red, el protocolo, el proyecto de código abierto, o (b) una unidad de valor cuando realizan una transacción en la red de bitcoin.</string>

    <string name="t6_h1">Descomponiéndolo</string>
    <string name="t6_p3">De la misma forma que el kilómetro se puede descomponer en metros y centímetros y un pie se puede descomponer en pulgadas, un bitcoin se puede descomponer en unidades más pequeñas.</string>
    <string name="t6_p4">Las unidades de medida más importantes para describir bitcoin son el bitcoin y el satoshi. Algunas veces acortamos la unidad de bitcoin a \“btc\” y la unidad de satoshi a \“sat\”. Hay 100.000.000 de satoshis en 1 bitcoin.</string>

    <string name="t6_h2">Símbolos</string>
    <string name="t6_p5">Todavía no hay un símbolo \“oficial\” para cada unidad de medida (bitcoin o satoshi). Puede que te encuentres con los siguientes símbolos en Padawan o en otra aplicación o intercambio de criptomonedas.</string>
    <string name="t6_p6">Símbolos que normalmente son utilizados para bitcoin:</string>
    <string name="t6_p7">Símbolos que normalmente son utilizados para los satoshis:</string>

    <string name="t6_h3">¿Qué unidad debo utilizar?</string>
    <string name="t6_p8">Normalmente utilizamos la unidad de medida de bitcoin (btc) o de satoshi (sat) dependiendo del tamaño de la transacción.</string>
    <string name="t6_p9">- Un coche nuevo puede que tenga un valor de 1.700.000.000 sats, pero será más sencillo decir que tiene un valor de 1.7 bitcoin.</string>
    <string name="t6_p10">- Puedes comprar un caramelo por 0.00000250 bitcoin, pero es mucho más simple decir 250 satoshis.</string>
    <string name="t6_p11">Quien utilice aplicaciones de bitcoin debe desarrollar la habilidad para comprender tanto la unidad de medida de bitcoin como la del satoshi. Muchas transacciones son denominadas en bitcoin, pero la comisión de la red (ver capítulo 4) casi siempre utilizará la unidad de medida de satoshis.</string>
    <string name="t6_p12">En Padawan, puedes cambiar entre las dos unidades de medida en la pantalla principal de la cartera pulsando el símbolo btc/sats.</string>
</resources>
