<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!--  Los nombres de cadenas para los tutoriales se definen así:  -->
<!--  t1: tutorial 1  -->
<!--  h1: encabezado 1  -->
<!--  p1: párrafo 1  -->

<resources>
    <string name="C1_title">¿Qué es el Bitcoin Signet?</string>

    <string name="t1_h1">¿Qué es el Bitcoin Signet?</string>

    <string name="t1_p1">Las redes de Bitcoin están compuestas por miles de computadoras en todo el mundo. Estas computadoras hablan un lenguaje común y se comunican directamente entre sí a través de internet.</string>
    <string name="t1_p2">Tal vez no lo sepas, pero ¡existen muchas redes de bitcoin! Se dividen en dos familias: la red principal (solo hay una de esas) y las redes de prueba (¡hay muchas de esas!).</string>

    <string name="t1_h2">Mainnet</string>
    <string name="t1_p3">Cuando la gente habla de "la red de bitcoin", generalmente se refieren a la red de bitcoin mainnet (o simplemente "mainnet").</string>
    <string name="t1_p4">Los bitcoins en la mainnet tienen valor monetario, se usan como dinero para transacciones entre personas y pueden ser comercializados en intercambios de criptomonedas.</string>

    <string name="t1_h3">Redes de Prueba</string>
    <string name="t1_p5">Hay algunas redes de prueba, cada una con su propio propósito. No suelen ser tan conocidas como la red mainnet, ¡pero son muy importantes! Padawan usa la red Signet para sus transacciones, pero también podrías escuchar sobre Testnet3, Testnet4 y Regtest. Los bitcoins en estas redes se llaman monedas signet/testnet/regtest y se comportan igual que los bitcoins de mainnet. Pero a diferencia de los bitcoins de mainnet, esas monedas de prueba no tienen valor monetario.</string>
    <string name="t1_p6">Las redes de prueba son utilizadas por desarrolladores de software y organizaciones que crean aplicaciones del mundo real que interactúan con bitcoin. Estos desarrolladores pueden usar las redes de prueba para asegurarse de que su software funcione correctamente antes de lanzarlo en mainnet. ¡Pero no necesitas ser un desarrollador de software para usarlas!</string>

    <string name="t1_h4">Padawan &amp; Signet</string>
    <string name="t1_p7">El signet y sus monedas son un recurso invaluable para que las personas curiosas aprendan, jueguen y se sientan seguras con las redes de bitcoin antes de manejar bitcoins "reales" de mainnet. Recuerda que los bitcoins de prueba NO tienen valor monetario.</string>
    <string name="t1_p8">Padawan te enseñará los fundamentos de bitcoin, incluyendo cómo realizar transacciones y respaldar carteras, todo usando la red signet. No puedes recibir ni enviar bitcoins de mainnet desde o hacia tu cartera de Padawan. Cualquier moneda que tengas en Padawan o envíes a amigos usando la aplicación son monedas signet SIN valor monetario.</string>
    <string name="t1_p9">¡Usa Padawan para aprender, practicar y probar los límites de tu conocimiento sobre bitcoin!</string>
</resources>
