<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!--  string names for tutorials are defined as such:  -->
<!--  t1: tutorial 1  -->
<!--  h1: header 1  -->
<!--  p1: paragraph 1  -->

<resources>
    <string name="C1_title">¿Qué es la red de pruebas de bitcoin o testnet?</string>
    <string name="C1_tagline">¿Sabías que hay más de una red de bitcoin?</string>

    <string name="t1_h1">¿Qué es la red de pruebas de bitcoin o testnet?</string>

    <string name="t1_p1">Las redes de bitcoin están compuestas por miles de ordenadores alrededor del mundo. Estos ordenadores hablan el mismo lenguaje y se comunican entre sí directamente a través de internet.</string>
    <string name="t1_p2">Puede que no lo sepas pero, ¡hay muchas redes de bitcoin! Las dos redes más importantes son \“mainnet\” (o red principal) y \“testnet\” (o red de pruebas).</string>

    <string name="t1_h2">La red principal (Mainnet)</string>
    <string name="t1_p3">Cuando la gente habla de \“la red de bitcoin\”, normalmente se refieren a la red principal de bitcoin (o simplemente \“mainnet\”).</string>
    <string name="t1_p4">Los bitcoins de la red principal tienen valor monetario, pueden ser utilizados como dinero para las transacciones entre personas y puede intercambiarse en las casas de cambio de criptomonedas.</string>

    <string name="t1_h3">La red de pruebas (Testnet)</string>
    <string name="t1_p5">La red de pruebas (o \"testnet\") no es una red tan conocida como la red principal. Los bitcoins de esta red se llaman monedas testnet y se parecen y comportan de la misma manera que los bitcoins de la red principal. Pero a diferencia de los de la red principal, las monedas testnet no tienen valor monetario.</string>
    <string name="t1_p6">La red de pruebas es utilizada por los desarrolladores de software que crean aplicaciones que interactúan con la red principal de bitcoin en el mundo real. Estos desarrolladores pueden utilizar la red de pruebas para asegurarse de que su software funciona correctamente antes de ser lanzado en la red principal. ¡Pero no necesitas ser un desarrollador para utilizar la red de pruebas!</string>

    <string name="t1_h4">Padawan &amp; Testnet</string>
    <string name="t1_p7">La red de pruebas y sus monedas son un recurso incalculable para la gente curiosa que quiere aprender, jugar y coger confianza con las redes de bitcoin, ¡antes de manejar bitcoins \“reales\” en la red principal! Recuerda que los bitcoins en la red de pruebas NO tienen valor monetario.</string>
    <string name="t1_p8">Padawan te enseñará los fundamentos de bitcoin, incluyendo como hacer transacciones y como respaldar tus carteras, todo ello utilizando la red de pruebas. No puedes enviar ni recibir bitcoins de la red principal desde o hacia tu Padawan Wallet. Cualquier moneda que tengas en Padawan o que envíes a tus amigos utilizando la aplicación, serán monedas de la red de pruebas SIN valor monetario.</string>
    <string name="t1_p9">¡Utiliza Padawan para aprender, practicar, y probar los límites de tu conocimiento sobre bitcoin!</string>
</resources>
