<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C9_title">Los diferentes tipos de carteras</string>
    <string name="C9_tagline">Carteras calientes, carteras frías, carteras físicas, carteras móviles… ¡lo que necesitas saber!</string>

    <string name="t9_h1">¿Por qué hay más de un tipo de cartera?</string>
    <string name="t9_p1">Una cartera de bitcoin protege un juego de claves criptográficas (números muy grandes e importantes). Es importante proteger estas claves, y asegurarse de que nadie accede a ellas salvo el propietario de la cartera.</string>
    <string name="t9_p2">Hay muchas soluciones para esta necesidad. Cada tipo de cartera tiene inconvenientes entre su nivel de seguridad y su facilidad de uso. Elegir la cartera correcta puede ser sobrecogedor, ¡pero es importante! En este capítulo te ayudaremos a comprender porqué y cuándo se utilizan diferentes tipos de carteras.</string>

    <string name="t9_h2">Carteras calientes vs carteras frías</string>
    <string name="t9_p3">La primera distinción entre carteras es si tienen acceso a internet o no. Las \“carteras calientes\” (o hot wallets en inglés) están conectadas a internet. Padawan está conectada a internet, y por lo tanto es clasificada como una hot wallet. Las hot wallets son más vulnerables a ataques de seguridad, y hay más formas en las que pueden fallar, pero a la hora de utilizarlas son mucho más fáciles que otras a la hora de enviar y recibir transacciones.</string>
    <string name="t9_p4">Piensa en una cartera o monedero que guardas en tu bolsillo en la que tienes algo de efectivo. Si la pierdes o te la roban, no estás arriesgando tus ahorros, porque estos están guardados en otro lugar más seguro (por ejemplo, en una cuenta bancaria). Una hot wallet es perfecta para almacenar pequeñas cantidades de bitcoin para el uso diario (por ejemplo, la cantidad que te gastarías en un supermercado). Es fácil de utilizar, pero no debes guardar todos tus ahorros en ella, ya que es más vulnerable a ataques o fallos. ¡Por otro lado son muy prácticas! Saber cuanto almacenar en una hot wallet y cuanto almacenar en una cold wallet es una buena habilidad que hay que desarrollar, y normalmente dependerá de tus hábitos y necesidades de gasto.</string>
    <string name="t9_p5">Las \“carteras frías\” (o cold wallets en inglés) son carteras que nunca tienen acceso a internet o a la cadena de bloques. ¡Ni tan siquiera saben que internet existe! Normalmente son equipos o dispositivos especializados que pueden realizar un número muy limitado de tareas, concretamente, firmar transacciones de bitcoin con las claves criptográficas que poseen. Esto los hace mucho más seguros frente a ataques de seguridad. También significa que conlleva un poco más de trabajo utilizarlas para enviar o recibir monedas. Las cold wallets normalmente se utilizan para almacenar cantidades más grandes de monedas a las que no necesitas acceder a diario, similar a cuando vas al banco a sacar el dinero que necesitas para esa semana.</string>

    <string name="t9_h3">Carteras físicas, electrónicas, móviles, lightning y custodio</string>
    <string name="t9_p6">Puede que escuches otros nombres para referirse a los tipos de carteras cuando estés buscando la que mejor se adapte a tus necesidades. Las siguientes son las que comúnmente utiliza la gente cuando interactúa con bitcoin. Recuerda que una cartera puede entrar en más de una de estas categorías.</string>
    <string name="t9_p7">1. Carteras físicas (o hardware wallets en inglés): normalmente son dispositivos pequeños y especializados para interactuar con bitcoin que pueden conectarse a un ordenador o a un teléfono móvil, pero no pueden utilizar internet. Se las incluiría dentro de la familia de las \“ cold wallets\”.</string>
    <string name="t9_p8">2. Carteras electrónicas (o software wallets en inglés): normalmente se refieren a las aplicaciones que puedes utilizar en tu teléfono o en tu ordenador. Por tanto, son consideradas hot wallets. No es el nombre más apropiado, ¡porque todas las carteras de bitcoin utilizan software! Pero puede que te encuentres este término lo suficientemente a menudo como para saber lo que significa.</string>
    <string name="t9_p9">3. Carteras para teléfonos móviles: estas son aplicaciones que funcionan en tu teléfono, y casi siempre son hot wallets. Suelen ser las que proporcionan una facilidad de uso mayor, pero son menos seguras para grandes cantidades de bitcoin. Padawan wallet es un ejemplo de carteras para teléfonos móviles.</string>
    <string name="t9_p10">4. Carteras lightning: la red lightning un tema completamente diferente y del que no se trata en Padawan. En resumen, la Red Lightning (o Lightning network en inglés) es una extensión de lo que puedes hacer con bitcoin, y es perfecta para transacciones rápidas y pequeñas. Utilizar una cartera lightning es una forma estupenda de manejar los gastos del día a día. ¡Te recomendamos encarecidamente que busques información sobre carteras lightning y sus pagos a medida que avances en tu viaje por bitcoin!</string>
    <string name="t9_p11">5. Carteras custodio (o custodial wallets en inglés): estas son carteras en las que las claves criptográficas no están guardadas en el dispositivo que utilizas para recibir o gastar, si no que están guardadas bajo el control de un tercero. Lo que hace tu cartera es preguntar al custodio para que realice el pago en tu nombre. Esto abre otros vectores de ataque (por ejemplo, un custodio puede decidir no atender tu solicitud de pago o recepción de una transacción o potencialmente robarte todos tus fondos), pero también hace que estas carteras sean más faciles de utilizar y de recuperar. En general, a medida que tu experiencia con bitcoin crezca y te sientas más cómodo con diferentes tipos de carteras y sus usos, acabarás prefiriendo carteras que no cedan el control de tus claves, y la opción de una cartera custodiada se considerará como una de último recurso.</string>
</resources>
