<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C4_title">¿Qué es la mempool?</string>
    <string name="C4_tagline">Cuando emito una transacción… ¿a dónde va?</string>

    <string name="t4_p1">Cuando completas y emites una transacción de bitcoin, esta transacción es anotada por todos los ordenadores conectados a la red de bitcoin normalmente entre los 2 y 5 siguientes segundos. Con el tiempo la transacción se añadirá a la cadena de bloques, pero cuando un nodo la recibe por primera vez, simplemente la añade a un grupo de transacciones que conoce pero que todavía no han sido incluidas en un bloque. Este grupo de transacciones es lo que se conoce como mempool (o memoria de reserva - \“memory pool\” en inglés), y cada ordenador conectado a la red de bitcoin guarda su propia mempool. Una transacción que está \“en la mempool\” (lo que indica que la mayoría de nodos la han visto y la han añadido a su \“mempool\”) significa que ha sido reconocida por la red, aunque no se ha hecho oficial en la cadena de bloques.</string>
    <string name="t4_p2">Para hacerla oficial, los mineros de bitcoin necesitan minar un bloque con la transacción incluida.</string>

    <string name="t4_h1">Imagina un autobús</string>
    <string name="t4_p3">Imagina un autobús que pasa aproximadamente cada 10 minutos para recoger pasajeros. El autobús solo puede llevar un cierto peso. Como cada pasajero tiene un peso diferente, la cantidad de pasajeros que caben en el autobús cambia cada vez que realiza un viaje.</string>
    <string name="t4_p4">La mempool es como si fuera la parada del autobús. Una cola de transacciones esperan en la mempool para ser procesadas en un bloque en la cadena de bloques. Las transacciones esperan su turno para ser minadas, y cada vez que viene un autobús, este recoge a todos los pasajeros que pueda.</string>

    <string name="t4_h2">Algunos pasajeros</string>
    <string name="t4_p5">Algunos pasajeros puede que tengan prisa para subirse al siguiente autobús. Pueden pagar una tarifa extra para asegurarse que serán de los primeros en subir. Estas transacciones son las que tendrán prioridad en el proceso de la minería.</string>
    <string name="t4_p6">En cambio, ¡otros pasajeros puede que no tengan ninguna prisa! En ese caso, puede que quieran ahorrarse un poco de dinero al no pagar una tarifa extra. Con el paso del tiempo la cola se acabará vaciando y todas las transacciones que estaban esperando acabarán subiendo al autobús.</string>
</resources>
