<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C7_title">¿Que son las palabras de recuperación?</string>
    <string name="C7_tagline">Aprende a mantener tu cartera y tus fondos a salvo.</string>

    <string name="C7_p1">Piensa que tu cartera es como un árbol, y las direcciones que genera como sus hojas (recuerda utilizar una nueva dirección cada vez que recibas bitcoin). El número de direcciones que se pueden generar a partir de este árbol son casi infinitas, pero lo único que hay que respaldar o guardar de este \“ árbol de direcciones\” es su raíz. Cada nueva raíz generará un nuevo árbol completo, pero cualquier cartera podrá recrear el árbol completo simplemente utilizando la raíz.</string>
    <string name="C7_p2">Las carteras modernas de bitcoin utilizan un proceso llamado generación de claves determinista. Cada nueva dirección que produce tu cartera no se genera de forma aleatoria. Esto permite que sea muy flexible a la hora de generar nuevas direcciones, sin tener que recordarlas todas individualmente (no tienes que hacer respaldos individuales de todas las direcciones en las que hayas recibido bitcoin).</string>
    <string name="C7_p3">La \“raíz\” de tu cartera es la semilla de tu cartera. Esta semilla de tu cartera es simplemente un número muy, muy grande. Pero los números son muy difíciles de recordar, y los humanos normalmente son pésimos a la hora de escribirlos correctamente sin cometer errores o equivocaciones.</string>
    <string name="C7_p4">En su lugar, un nuevo estándar ha emergido en el ecosistema bitcoin para codificar estos números tan grandes. El estándar utiliza una serie de 12 o 24 palabras en un orden específico, que cuando se junten siempre podrán utilizarse para recrear la semilla de tu cartera.</string>

    <string name="C7_h1">Padawan y los respaldos</string>
    <string name="C7_p5">Padawan utiliza este estándar para permitir a sus usuarios que creen respaldos de sus carteras. Encontrarás las 12 palabras (conocidas comúnmente como palabras de recuperación) en una pantalla aparte dentro de las opciones del menú.</string>
    <string name="C7_p6">Las palabras que contengan tus palabras de recuperación o palabras de respaldo deben de ser tratadas con el máximo cuidado. Contienen la llave de todo el bitcoin almacenado en tu cartera, y son lo único que se necesita para acceder a todos los fondos. Debemos tener mucho cuidado de no compartir estas palabras de recuperación con atacantes potenciales.</string>
    <string name="C7_p7">Pero el valor de estas palabras de recuperación es inmenso: significa que puedes borrar la aplicación o perder tu teléfono y no perderás tus fondos. Mientras hayas guardado de forma segura las 12 palabras de recuperación, podrás recuperar tu cartera y todo el bitcoin que contiene. Generalmente es una buena práctica escribir estas palabras de recuperación en objetos físicos como el papel o el metal (no guardarlo o apuntarlo en ningún dispositivo electrónico como ordenadores, teléfonos móviles o fotos) y almacenarlos en un lugar seguro. Dónde y cómo lo hagas dependerá de la cantidad que tengas en tu cartera y el nivel de seguridad requerido para tu caso de uso.</string>
</resources>
