<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C2_title">Recebendo bitcoin</string>
    <string name="C2_tagline">Como você recebe bitcoin?</string>

    <string name="t2_p1">Para receber bitcoin, você pede para sua carteira (como o Padawan) gerar um endereço de recebimento. Cada vez que você pedir, um novo endereço será gerado pela sua carteira.</string>
    <string name="t2_p2">As duas maneiras de compartilhar o seu endereço de recebimento são:</string>
    <string name="t2_p3">1. Uma sequência de letras e números que pode ter esta aparência:</string>
    <string name="t2_p4">Ou</string>
    <string name="t2_p5">2. Um QR code parecido com este:</string>
    <string name="t2_p6">Os dois formatos acima referem-se ao mesmo endereço, apenas de maneiras diferentes.</string>

    <string name="t2_h1">Gerando endereço de recebimento</string>
    <string name="t2_p7">Para receber bitcoin, você tem duas opções:</string>
    <string name="t2_p8">1. O remetente escaneia um QR code: Se a pessoa que deseja lhe enviar estiver por perto, gere um novo endereço de recebimento e peça para ela escanear o QR code exibido em sua carteira.</string>
    <string name="t2_p9">2. O remetente recebe uma sequência de letras e números: Gere um novo endereço de recebimento. Copie esse endereço, cole e envie uma mensagem para a pessoa que fará o pagamento. Se possível, utilize um aplicativo de envio de mensagens criptografadas para manter o endereço e a transação privados entre você e o pagador!</string>
    <string name="t2_p10">Você pode pressionar o endereço e segurar para copiá-lo. Em seguida, você pode colá-lo na sua mensagem para quem fará o pagamento.</string>

    <string name="t2_h2">Tenha cuidado!</string>
    <string name="t2_p11">É muito importante ter cuidado ao enviar e receber bitcoin. A pessoa que faz o envio deve sempre conferir o endereço; caracter por caracter. </string>
    <string name="t2_p12">Embora o sistema de QR code e a função de copiar/colar dos nossos telefones sejam uma boa maneira de transmitir informações, você deve sempre verificar com bastante atenção o endereço de recebimento por completo. No mínimo, ao copiar e colar seu endereço de recebimento, certifique-se de que os primeiros e últimos 5 a 10 caracteres do endereço correspondam.</string>
    <string name="t2_p13">Lembrete: Padawan usa apenas bitcoins de teste. Não tente enviar bitcoins reais!</string>
</resources>
