<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C6_title">Unidades de bitcoin</string>
    <string name="C6_tagline">Satoshis, bitcoins e muito mais.</string>

    <string name="t6_p1">A palavra bitcoin tem alguns significados. Ao se referir ao bitcoin, as pessoas às vezes querem dizer A) a rede, o protocolo, o projeto de código aberto ou B) uma das unidades de valor ao realizar transações na rede bitcoin.</string>

    <string name="t6_h1">Explicando:</string>
    <string name="t6_p3">Assim como o quilômetro pode ser dividido em metros e centímetros, um pé pode ser dividido em polegadas, um bitcoin pode ser dividido em unidades menores.
</string>
    <string name="t6_p4">As unidades mais importantes para descrever o bitcoin são: bitcoin e satoshi. Às vezes abreviamos a unidade bitcoin para “btc” e a unidade satoshi para “sat”. Existem 100 milhões de satoshis em 1 bitcoin.</string>

    <string name="t6_h2">Símbolos</string>
    <string name="t6_p5">Ainda não existe um símbolo “oficial” para nenhuma das unidades (bitcoin ou satoshi). Você pode ver os seguintes símbolos para bitcoin no Padawan ou em outras exchanges ou aplicativos.</string>
    <string name="t6_p6">Símbolos às vezes utilizados para representar o bitcoin:</string>
    <string name="t6_p7">Símbolos às vezes utilizados para representar o satoshi:</string>

    <string name="t6_h3">Qual unidade devo usar?</string>
    <string name="t6_p8">Frequentemente usamos a unidade bitcoin (btc) ou satoshi (sat), dependendo do tamanho da transação.</string>
    <string name="t6_p9">- Um carro zero Km. (no Brasil) pode valer 25.000.000 sats, só que é mais simples dizer 0,25 bitcoin.</string>
    <string name="t6_p10">- Você pode comprar um doce por 0,00002700 bitcoin, só que é mais simples dizer 2700 satoshis.</string>
    <string name="t6_p11">Ao usar aplicativos/carteiras de bitcoin você deve compreender o que são as unidades bitcoin e satoshi. Muitas transações são representadas em bitcoin, mas a taxa de rede (ver capítulo 4) quase sempre usa a unidade satoshi.</string>
    <string name="t6_p12">Na Padawan, você pode alternar entre as duas unidades na página principal de exibição da carteira tocando no símbolo btc/sats.</string>
</resources>
