<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C7_title">O que é uma frase de recuperação?</string>
    <string name="C7_tagline">Aprenda como manter sua carteira e seus fundos seguros.</string>

    <string name="C7_p1">A sua carteira é como uma árvore e os endereços gerados são como suas folhas (lembre-se de que você usa um novo endereço toda vez que recebe bitcoin). O número de endereços que podem ser gerados a partir da árvore é quase infinito, mas a única parte necessária para fazer backup dessa “árvore de endereços” é lembrar a sua raiz. Cada nova raiz gerará uma árvore completamente nova, mas qualquer carteira pode recriar a árvore inteira simplesmente começando pela raiz.</string>
    <string name="C7_p2">As carteiras bitcoin atuais usam um processo chamado geração determinística de chaves. Cada novo endereço que sua carteira produz é gerado de forma não aleatória. Isso permite que a carteira gere novos endereços, sem que você precise se lembrar de todos individualmente (você não precisa fazer backups individuais dos endereços nos quais recebeu bitcoin).</string>
    <string name="C7_p3">A “raiz” da sua carteira é a sua frase de recuperação (conhecida também como Seed). A frase de recuperação nada mais é que um número muito grande, mas números são difíceis de lembrar e geralmente há o risco de anotá-los errados.</string>
    <string name="C7_p4">Para evitar erros ao anotar números, há um padrão no Bitcoin que codifica esses dados grandes. Ele utiliza, geralmente, uma série de 12 ou 24 palavras em uma ordem específica, que juntas são usadas para recriar a sua carteira. Sequência de palavras geralmente envolve menos riscos de anotar errado.</string>

    <string name="C7_h1">Padawan e backups</string>
    <string name="C7_p5">Padawan usa esse padrão para permitir que os usuários criem backups (cópias de segurança) de suas carteiras. Você encontrará as 12 palavras (frase de recuperação ou Seed) em uma tela separada nas opções do menu.</string>
    <string name="C7_p6">As palavras da sua frase de recuperação (Seed) devem ser guardadas com o máximo de cuidado. Elas contêm o acesso a todos os seus bitcoins. Não compartilhe essa frase de recuperação.</string>
    <string name="C7_p7">A importância da frase de recuperação é imensa: significa que você pode excluir o aplicativo ou perder seu telefone e não perderá seus fundos, desde que você mantenha sua frase segura, com a qual você poderá recuperar sua carteira e o saldo que ela contém. É uma boa prática anotar a frase de recuperação em objetos físicos como papel ou metal e armazená-la em local seguro (não salve em um computador ou meios online). Onde/como você fará isso vai depender de quanto sua carteira contém e do nível de segurança que você precisa.</string>
</resources>
