<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C9_title">Os diferentes tipos de carteira</string>
    <string name="C9_tagline">Carteiras quentes, carteiras frias, carteiras de hardware, carteiras móveis… o que você precisa saber!</string>

    <string name="t9_h1">Por que existe mais de um tipo de carteira?</string>
    <string name="t9_p1">Uma carteira bitcoin protege um conjunto de chaves criptográficas (números muito grandes e importantes). É crucial proteger essas chaves e garantir que elas não sejam acessadas por ninguém além do dono da carteira.</string>
    <string name="t9_p2">Cada tipo de carteira terá os seus prós e contra entre seu nível de segurança e sua facilidade de uso. Escolher a carteira certa para um uso específico pode ser desafiador, mas é importante! Esse capítulo vai ajudá-lo a entender porque e quando usar diferentes tipos de carteiras bitcoin.</string>

    <string name="t9_h2">Carteira quente(hot wallet) vs Carteira fria(cold wallet)</string>
    <string name="t9_p3">A primeira distinção entre carteiras é se elas têm algum acesso à Internet, como as Carteiras quentes, que é o caso da Padawan wallet. As carteiras quentes são mais vulneráveis a ataques de segurança e há mais maneiras de falharem, só que é muito mais fácil enviar e receber transações com elas.</string>
    <string name="t9_p4">Imagine uma carteira física que você tem no bolso com algum dinheiro. Se for perdida ou roubada, você não perde suas economias, porque elas ficam guardadas em outro lugar com acesso mais difícil (ex: uma conta bancária). Uma carteira quente é adequada para guardar pequenas quantidades de bitcoin para uso diário (ex: a quantia que você gastaria em um supermercado). É fácil de usar e bem útil, mas você não deve guardar nela todas as suas economias, pois é vulnerável a ataques e a falhas. Saber quanto manter em uma carteira quente e em uma carteira fria é uma habilidade a ser desenvolvida e está ligada às suas necessidades e aos seus hábitos de gastos.</string>
    <string name="t9_p5">Carteiras frias são do tipo que nunca deixam a chave privada com acesso à internet. Ela nem sabem que a internet existe! Carteiras frias, na maioria das vezes, são peças de hardware especializadas que executam poucas tarefas específicas, como assinar transações de bitcoin com as chaves privadas. Isso as torna muito mais seguras contra ataques, mas também significa que exigem um pouco mais de trabalho ao usá-las para gastar ou receber moedas. Carteiras frias são frequentemente usadas para armazenar grandes quantidades de bitcoin os quais você não precisa acessar todos os dias, da mesma forma que você vai ao banco para transferir quantias grandes de dinheiro.</string>

    <string name="t9_h3">Carteiras de hardware, software, dispositivos móveis, Lightning e de custódia</string>
    <string name="t9_p6">Você pode ouvir outros nomes diferentes para carteiras quando pesquisar o que melhor atende às suas necessidades. Os itens a seguir são mais usados pelas pessoas para interagir com bitcoin. Lembre-se de que uma carteira pode caber em mais de uma dessas categorias.</string>
    <string name="t9_p7">1. Carteiras de hardware: geralmente são pequenos dispositivos bitcoin especializados que podem ser conectados a um computador ou telefone, mas não usam a Internet. Elas estão na família das “carteiras frias”.</string>
    <string name="t9_p8">2. Carteiras de software: geralmente são aplicativos para instalar em seu telefone ou computador. Portanto, muitas vezes são carteiras quentes. Não é um nome muito bom, porque todas as carteiras bitcoin utilizam software! Mas você encontrará o termo com frequência suficiente para saber o que significa.</string>
    <string name="t9_p9">3. Carteiras móveis: esses aplicativos são executados no seu telefone e quase sempre são carteiras quentes. Eles tendem a oferecer a experiência mais fácil de usar, mas são menos seguros para grandes quantidades de bitcoin. A carteira Padawan é um exemplo de carteira móvel.</string>
    <string name="t9_p10">4. Carteiras Lightning: a rede lightning é outro tópico não abordado pelo Padawan. Em resumo, a Lightning Network é uma extensão do como podemos utilizar o bitcoin e é adequada para transações menores e mais rápidas. Usar uma carteira lightning é uma ótima maneira de gerenciar os gastos do dia a dia. É altamente recomendável que você analise esse tipo de carteira à medida em que avança em sua jornada no bitcoin!</string>
    <string name="t9_p11">5. Carteiras custodiais: são aquelas que a frase de recuperação não está no dispositivo que você usa para receber ou gastar, mas pode ser mantida em outro lugar sob o controle de outra pessoa/empresa. Sua carteira solicita remotamente ao custodiante que faça pagamentos em seu nome. Isso abre outros vetores de ataque (ex: o custodiante decidir não atender aos seus pedidos de transação ou potencialmente roubar todas as suas moedas), mas também torna as carteiras mais fáceis de usar e recuperar. Em geral, à medida que sua experiência com bitcoin cresce e você fica mais confortável com diferentes tipos de carteiras e casos de uso, você deve preferir carteiras que entreguem a frase de recuperação (Seed) para você e a opção de uma carteira custodial deve ser considerada como último recurso.</string>
</resources>
