<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C8_title">Recuperando sua carteira.</string>
    <string name="C8_tagline">Descubra como usar uma frase de recuperação para restaurar uma carteira já existente.</string>

    <string name="C8_p1">Restaurar uma carteira a partir de uma frase de recuperação é fácil. As frases de recuperação (Seed) usam o padrão chamado BIP39, que fornece uma maneira comum de recuperar moedas entre diferentes aplicativos de carteiras bitcoin. O procedimento usual para fazer backup e recuperar uma carteira é o seguinte:</string>
    <string name="C8_p2"> 1. Quando uma carteira é criada, o software informa 12 ou 24 palavras para você anotar e guardar. A ordem das palavras é importante, então certifique-se de escrevê-las na ordem correta. Na Padawan, você pode ver suas 12 palavras a qualquer momento acessando a tela “Frase de recuperação” no menu.</string>
    <string name="C8_p3">Na maioria das outras carteiras, você terá acesso à frase de recuperação apenas uma vez, portanto, ANOTE-AS COM CUIDADO E CUIDE DELAS COM A IMPORTÂNCIA DO DINHEIRO QUE ELAS REPRESENTAM.</string>
    <string name="C8_p4">2. Ao criar uma nova carteira, você pode enviar uma pequena quantidade de bitcoin para a carteira. Depois exclua ela e tente uma recuperação completa usando as palavras fornecidas. Se você tiver dois dispositivos que possa usar para este teste, você pode criar a carteira em um e recuperá-la em outro dispositivo diferente. Dessa forma você pode ver se a pequena quantia enviada está acessível em ambos os dispositivos. Se tudo estiver bem e você tiver feito o backup de sua carteira corretamente, basta inserir a frase de recuperação em qualquer aplicativo ou dispositivo de carteira e o seu saldo estará lá.</string>
    <string name="C8_p5">3. Se você for restaurar na Padawan (bitcoin de teste), clique em “Já tenho uma carteira Padawan” e digite sua frase de recuperação com 12 palavras.</string>

    <string name="C8_h1">O poder das frases de recuperação</string>
    <string name="C8_p6">Essa capacidade de restaurar uma carteira usando apenas a sua sequência de palavras é muito poderosa, pois significa que você não precisa ter o aplicativo de carteira instalado para transportar seu bitcoin. Você pode simplesmente manter as 12 palavras em algum lugar seguro e reconstruí-la mais tarde quando necessário. As frases de recuperação também são padrão em muitas carteiras de bitcoin, o que significa que você pode reconstruir uma carteira usando um aplicativo diferente ou até mesmo em um desktop e as moedas estarão acessíveis!</string>
    <string name="C8_p7">Esse aspecto do software Bitcoin é muitas vezes mal compreendido e vale a pena dedicar algum tempo para entendê-lo. Os bitcoins não são “mantidos” em nenhum aplicativo de carteira ou carteira de hardware. Eles são simplesmente acessados através da frase de recuperação.</string>
    <string name="C8_p8">As moedas de signet que você possui na Padawan podem ser recuperadas e usadas em uma variedade de outras carteiras móveis, de desktop e de hardware que suportem carteiras bitcoin BIP39 e que sejam de signet. Se o backup da sua frase de recuperação tiver sido feito corretamente, excluir o aplicativo do seu telefone não será um problema!</string>
</resources>
