<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!--  string names for tutorials are defined as such:  -->
<!--  t1: tutorial 1  -->
<!--  h1: header 1  -->
<!--  p1: paragraph 1  -->

<resources>
    <string name="C1_title">O que é a rede de testes do Bitcoin?</string>
    <string name="C1_tagline">Você sabia que existe mais de uma rede de bitcoin?</string>

    <string name="t1_h1">O que é a rede de testes do Bitcoin?</string>

    <string name="t1_p1">As redes de Bitcoin são formadas por milhares de computadores em todo o mundo. Esses computadores falam uma linguagem comum e se comunicam diretamente entre si pela Internet.</string>
    <string name="t1_p2">Talvez você não saiba, mas existem muitas redes Bitcoin! As duas redes mais importantes são chamadas de "mainnet" e "testnet".</string>

    <string name="t1_h2">Mainnet</string>
    <string name="t1_p3">Quando as pessoas falam sobre "a rede bitcoin", geralmente se referem à rede principal do bitcoin (ou \"mainnet\").</string>
    <string name="t1_p4">Os bitcoins na rede principal têm valor monetário, podem ser usados como dinheiro para transações entre pessoas e podem ser negociados em exchanges.</string>

    <string name="t1_h3">Testnet</string>
    <string name="t1_p5">A rede de testes (ou \"testnet\") não é tão conhecida quanto a rede principal. Os bitcoins nesta rede são chamados de moedas de teste e funcionam exatamente como os bitcoins da rede principal. Contudo, as moedas de teste não têm valor monetário.</string>
    <string name="t1_p6">A rede de testes é usada por desenvolvedores para criar aplicativos e podem usar essa rede para garantir que seu software esteja funcionando corretamente, antes de lançá-lo na rede principal. Mas você também pode usar a rede de testes, mesmo não sendo um desenvolvedor.</string>

    <string name="t1_h4">Padawan &amp; Testnet</string>
    <string name="t1_p7">A rede de testes e suas moedas são um recurso importante para pessoas curiosas aprenderem, testarem e se tornarem confiantes com as redes bitcoin antes de usar moedas "reais" da rede principal! Lembre-se de que os bitcoins de teste NÃO têm valor monetário.</string>
    <string name="t1_p8">A Padawan ensinará os fundamentos do bitcoin, incluindo fazer transações e backup de carteiras, usando a rede de testes. Você não pode receber ou enviar bitcoins da rede principal de/ou para sua carteira Padawan. Qualquer bitcoin que você tenha na Padawan ou que você envie usando o aplicativo são moedas de teste SEM valor monetário.</string>
    <string name="t1_p9">Use a Padawan para aprender, praticar e testar o seu conhecimento sobre bitcoin!</string>
</resources>
