<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C5_title">O que são taxas de transação?</string>
    <string name="C5_tagline">Transações têm taxas? Quais? Como? Para quem?</string>

    <string name="t5_p1">Agora você conhece um pouco mais sobre transações. Existem muitas delas sendo enviadas, validadas, confirmadas e armazenadas na rede do Bitcoin 24 horas por dia. Isso é bastante custoso.</string>
    <string name="t5_p2"> A rede Bitcoin só consegue validar uma determinada demanda recebida. Para garantir que a carga na rede permaneça leve e enxuta, há uma capacidade limitada de bytes que podem ser inseridos em um bloco. The bitcoin network can only keep up with so much demand on the system. To make sure the load on the network stays light and lean, there is a limited capacity for the total amount of bytes that can be transacted over the network per amount of time.</string>

    <string name="t5_h1">Bidding using transaction fees</string>
    <string name="t5_p3"> Como o espaço é limitado nos blocos e há apenas 1 novo bloco sendo extraído a cada 10 minutos em média, os usuários de bitcoin competem por espaço ao pagar a taxa para suas transações. Because the space is limited in terms of bytes per block and there is only 1 new block being mined every 10 minutes or so, bitcoin users compete for space on the blockchain by providing a fee for their transaction.</string>
    <string name="t5_p4"> As transações com as taxas mais altas são priorizadas pelos mineradores e inseridas prioritariamente naquele próximo bloco a ser minerado. The transactions with the highest fees are prioritized by the miners when building blocks.</string>

    <string name="t5_h2"> Por que é importante a rede Bitcoin ser enxuta e leve? Why does the network need a light load?</string>
    <string name="t5_p5"> Um dos pontos positivos da rede Bitcoin é permanecer sincronizada e distribuída entre muitos computadores ligados em todo o mundo. Quanto mais leve for a rede (o quanto máximo é inserido no bloco), mais resistente ela será a ataques, assim como mais neutra e robusta. Isso se deve ao fato de que pessoas comuns podem executar um Nó e ter uma cópia da rede Bitcoin e de todos os dados transacionados desde o início, pois com a rede leve ela cabe em computadores tradicionais.One of the main advantages of the bitcoin network is its ability to stay synchronized and distributed across many computers linked to the network all over the world. The lighter and leaner the load on the network, the more resistant it is to attacks, and the more neutral and robust it stays so that all can benefit from its availability and robustness.</string>
</resources>
