<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="C8_title">Recuperando sua carteira. Recovering your wallet</string>
    <string name="C8_tagline">Descubra como você pode usar uma frase de recuperação no seu dispositivo para carregar uma carteira já existente. Find out how you can use a recovery phrase to load a pre-existing wallet on your device.</string>

    <string name="C8_p1">Recuperar uma carteira a partir de uma frase de recuperação é fácil. As frases de recuperação (Seed) usam o padrão chamado BIP39, que fornece uma maneira comum de recuperar moedas entre diferentes aplicativos de carteiras. O padrão usual para fazer backup e recuperar uma carteira é o seguinte: Recovering a wallet from a recovery phrase is usually fairly easy. Recovery phrases (sometimes also called mnemonics) use a standard called BIP39, which provides a common way to recover coins between different wallets. The usual pattern for backing up and recovering a wallet is the following:</string>
    <string name="C8_p2"> 1. Criamos uma carteira e o software inform 12 ou 24 palavras para anotar e guardar. A ordem das palavras é importante, então certifique-se de escrevê-las na ordem correta. Na Padawan, você pode ver suas 12 palavras a qualquer momento acessando a tela “Frase de recuperação” no menu. 1. We create a wallet and the software provides us with either 12 or 24 words to write down and keep. The order of the words is important, so make sure you write them in the right order. In Padawan, you can see those 12 words at any time by going into the \"Recovery phrase\" screen in the menu.</string>
    <string name="C8_p3">Na maioria das outras carteiras, você terá acesso à chave apenas uma vez, portanto, ANOTE COM CUIDADO E CUIDE DELAS COM A IMPORTÂNCIA DO DINHEIRO QUE ELAS GUARDAM. In most other wallets, you will only get a chance to see those words once, SO MAKE SURE YOU WRITE THEM DOWN AND TREAT THEM LIKE THE MONEY THEY REPRESENT.</string>
    <string name="C8_p4">2. Ao criar uma nova carteira, você pode enviar uma pequena quantidade de bitcoin para a carteira, excluir ela e tentar uma recuperação completa usando as palavras fornecidas. Se você tiver dois dispositivos que possa usar para este teste, você pode criar a carteira em um, recuperá-la em um dispositivo diferente. Dessa forma você pode ver se a pequena quantia enviada está acessível em ambos os dispositivos. Se na checagem estiver tudo bem você tiver feito backup de sua carteira corretamente, basta inserir a frase de recuperação em qualquer momento e dispositivo que seu saldo estará lá. 2. Upon creating a new wallet, you can always try to send a tiny amount of bitcoin to the wallet, delete the wallet, and attempt a full recovery using the words provided by the wallet. Alternatively, if you own two devices you can use for this test, you can try to create the wallet on one, recover it on a different device, and see the small amount you sent is accessible on both devices. If all goes well and you backed up your wallet correctly, you will be able to re-enter the recovery phrase, the exact same wallet will be generated, and the coins will be there.</string>
    <string name="C8_p5">3. Se você for recuperar na Padawan (bitcoin de teste), você clicaria em “Já tenho uma carteira Padawan” e digitaria sua frase de recuperação de 12 palavras. 3. In Padawan, you would click on \"I already have a Padawan wallet\" and enter your 12-word recovery phrase.</string>

    <string name="C8_h1">O poder das frases de recuperação The power of recovery phrases</string>
    <string name="C8_p6">Essa capacidade de recuperar uma carteira usando apenas suas palavras é muito poderosa, porque significa que você não precisa realmente ter carteira instalada em seu telefone para transportar seu bitcoin. Você pode simplesmente manter as 12 palavras em algum lugar seguro e reconstruí-la mais tarde quando necessário. As frases de recuperação também são padrão em muitas carteiras de bitcoin, o que significa que você pode reconstruir uma carteira usando um aplicativo diferente ou uma carteira de desktop e as moedas estarão acessíveis! This ability to recover a wallet using only your words is very powerful, because it means that you don\'t actually need the wallet to be installed on your phone to transport your bitcoin. You can simply keep the 12 words somewhere safe (learning them by heart is also often useful, although you should not rely on that uniquely!) and rebuild a wallet later on when needed. Recovery phrases are also standard across many bitcoin wallets, which means you can rebuild a wallet using a different app or desktop wallet and the coins will be accessible!</string>
    <string name="C8_p7">Esse aspecto do software Bitcoin é muitas vezes mal compreendido e vale a pena dedicar algum tempo para apreciá-lo. Os bitcoins não são “mantidos” em nenhuma carteira móvel, de desktop ou de hardware (aplicativos). Eles são simplesmente acessados através da frase de recuperação. This aspect of bitcoin software is often misunderstood and is worth taking the time to appreciate; bitcoins are not \"held\" in any mobile, desktop, or hardware wallet. They are simply accessed through them.</string>
    <string name="C8_p8">As moedas de testnet que você possui no Padawan podem ser recuperadas e usadas em uma variedade de outras carteiras móveis, de desktop e de hardware que suportam carteiras bitcoin BIP39 e que sejam de testnet. Se o backup da sua frase de recuperação tiver sido feito corretamente, excluir o aplicativo do seu telefone não será um problema! The testnet coins you have on Padawan can be recovered and used on a range of other mobile, desktop, and hardware wallets that support BIP39 bitcoin wallets. If your recovery phrase is properly backed up, deleting the app on your phone is not an issue at all!</string>
</resources>
